衝著香港來的？ 中國擬立《國歌法》

衝著香港來的？ 中國擬立《國歌法》

2017-05-05 00:18

〔即時新聞／綜合報導〕中國政府宣布有意訂立《國歌法》，讓演唱「不當」版本國歌的行為可被法律制裁，不少網友認為這就是衝著香港來的，因為香港反政府團體常在體育場合「噓國歌」。

「BBC中文網」報導，中國全國人民代表大會官方網站於2日發布的人大常委會2017年立法工作計畫中，包含了《國歌法》草案。該法案將於6月提交進行初次審議。雖然人大常委並未說明草案涉及哪些範圍，但《北京青年報》刊登了中國解放軍軍樂團前團長於海的專訪。

於海說，有一些人在唱國歌時嬉笑打鬧、打電話，甚至出現『噓國歌』的現象，相當不合適，「現在社會上對國歌不尊重、褻瀆甚至侮辱的現象非常多，我覺得必須要立法保護。」

《北京青年報》的專訪在網路引起討論，不少網友認為這是衝著香港來的，「香港同胞，可能首當其衝…」、「是不是被港獨噓多了不高興啦」、「這條明顯是震懾港獨分子啊」。

也有人質疑為何要多此一舉，嘲諷說，國歌可以變成銷售榜榜首，因為人人都趕著要聽。
<自由時報>

仆街我個名

冇得唱NTR進行曲

屌 都on99

頭2句

其實成首歌都響度鼓吹人勇武攪革命

【大紀元2012年01月14日訊】中共國歌《義勇軍進行曲》詞作者田漢文革中被迫害致死。有媒體披露，田漢1968年在禁閉室死的時候，名單上寫的是假名，跟劉少奇死的時候一樣悲慘。有糖尿病的田漢被逼趴在地上把自己的小便喝掉吃掉，活活被逼死。

原來有beat

支共當年令首歌既填詞人不得善終 已經係對首歌最大既侮辱 連佢地自己都無尊重過首歌 憑咩去話人侮辱首歌？

國安法都未立到啦
走去立國歌法

香港人唔配
要立法取消義勇軍進行曲成為國歌嘅地位

播國歌唔流馬尿
學金仔咁全家捉去思想勞改笨
薯片鄙視689.gif

持外籍不得唱國歌

好耐之前見過

全副身家輸哂,老婆仔女都走埋
唔夠,老豆老母都走埋
唔夠唔夠唔夠夠

講真 噓國歌又唔係幾好既 就算幾憎一個國家 都冇理由噓人地國歌 即使係印度呢啲垃圾國家 人地國歌響 噓人地國歌都唔岩啦
利申 支持天滅中共

中國牛肉有毒

印度有冇攪到香港兩代人冇將來?

噓唔噓講尊重嘅啫，一個唔重要人民嘅國家憑咩要人尊重佢

咁到底有咩唔好
遊完花園未 😅

on9 ，咁你對住大日本帝國陸軍分列行進曲敬禮囉

終極左膠

都頂得兩餐

佢地立法關香港咩事？